[
    {
        "id": 107,
        "question": "Yaş, meslek, toplumsal durum vb. bakımından birbirine eşit olanlardan her biri",
        "letter": "A",
        "answer": "akran"
    },
    {
        "id": 1601,
        "question": "Genellikle bir şeyi tanıtmayı amaçlayan, sayfa sayısı az, küçük kitap",
        "letter": "B",
        "answer": "Broşür"
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "Bir yeri, bir veya daha çok bölüme ayıran cam bölme",
        "letter": "C",
        "answer": "camekan"
    },
    {
        "id": 545,
        "question": "Bir dilden başka bir dile aktarma, tercüme",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeviri"
    },
    {
        "id": 554,
        "question": "Bir işi en iyi yapan, işin ustası",
        "letter": "D",
        "answer": "Duayen"
    },
    {
        "id": 1405,
        "question": "Yalnızca ahlak üzerine kurulu yönetim biçimi",
        "letter": "E",
        "answer": "Etokrasi"
    },
    {
        "id": 221,
        "question": "Ölçüyü aşan, aşırı, çok fazla",
        "letter": "F",
        "answer": "fahiş"
    },
    {
        "id": 243,
        "question": "Sonradan verilecek bir ceza ile korkutma, yıldırma, tehdit",
        "letter": "G",
        "answer": "gözdağı"
    },
    {
        "id": 251,
        "question": "Ayak bileğine takılan bilezik",
        "letter": "H",
        "answer": "halhal"
    },
    {
        "id": 595,
        "question": "Futbolda \"Üç Büyükler\"in bulunduğu ilimiz",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstanbul"
    },
    {
        "id": 811,
        "question": "Üflemeli çoban çalgısı",
        "letter": "K",
        "answer": "Kaval"
    },
    {
        "id": 623,
        "question": "Eğlence yerlerinde veya parlamento salonlarında özel bölme",
        "letter": "L",
        "answer": "Loca"
    },
    {
        "id": 1791,
        "question": "“HUY, YARADILIŞ, TABİAT VEYA KARAKTER” ANLAMLARINDA KULLANILAN BİR SÖZCÜK",
        "letter": "M",
        "answer": "Mizaç"
    },
    {
        "id": 638,
        "question": "Sıklığı az olan, seyrek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadir"
    },
    {
        "id": 340,
        "question": "Göçebelerin konak yeri",
        "letter": "O",
        "answer": "oba"
    },
    {
        "id": 362,
        "question": "Bir yazı veya sözün anlamını daha kısa ve özlü biçimde veren yazı veya söz",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özet"
    },
    {
        "id": 1264,
        "question": "Arıların besin kaynağı, bitkilerin üreme organlarının başlıklarında bulunan üreme hücreleri",
        "letter": "P",
        "answer": "Polen"
    },
    {
        "id": 1031,
        "question": "Yakışır, yerinde, uygun",
        "letter": "R",
        "answer": "Reva"
    },
    {
        "id": 1125,
        "question": "Düşen, düşmüş",
        "letter": "S",
        "answer": "sakıt"
    },
    {
        "id": 428,
        "question": "Gürültü patırtı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şamata"
    },
    {
        "id": 1650,
        "question": "Lisans ve yüksek lisans yapan öğrencilerin bilimsel yöntemlere dayandırdıkları ve hazırladıkları makaleler",
        "letter": "T",
        "answer": "Tez"
    },
    {
        "id": 896,
        "question": "Orta Asya'da Büyük Devlet Ve Uygarlık Kurmuş, Yazılı Anıtlarla Sanat Yapıtları Bırakmış Olan Bir Türk Ulusu",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygur, uygurlar"
    },
    {
        "id": 728,
        "question": "Bir düşünce veya istek üzerinde durmak, direnmek, ısrar etmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üsteleme, Üstelemek"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen",
        "letter": "V",
        "answer": "venüs"
    },
    {
        "id": 496,
        "question": "Enerji ve ısı ortaya çıkaran yanıcı madde",
        "letter": "Y",
        "answer": "yakıt"
    },
    {
        "id": 1144,
        "question": "Kilise hizmetini gören ve çan çalan kimse",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zangoç"
    }
]